Тесты

1. Что означает аббревиатура ООП:
    а) объектный образ в программировании;
    б) объектно ориентированное программирование;
    в) объективно ориентированное программирование.

Ответ: б


2. Принцип инкапсуляции обеспечивает:
    а) объединение данных и методов работы с ними в классе;
    б) доступ к членам класса;
    в) сокрытие данных внутри класса.

Ответ: в


3. Укажите правильный вариант определения класса в программе:
    а) class Test
        {
        public:
        int a;
        };
    б) class Test
        {
        private:
        float x;
        }
    в) оба варианта правильные

Ответ: а


4. Спецификатор доступа private обеспечивает:
    а) доступность членов класса в методах данного класса и в дружественных функциях данного класса;
    б) доступность членов класса в методах данного класса, в дружественных функциях данного класса и в методах наследников данного класса;
    в) доступность членов класса во всех функциях программы.

Ответ: а


5. Спецификатор доступа protected обеспечивает:
    а) доступность членов класса в методах данного класса и в дружественных функциях данного класса;
    б) доступность членов класса в методах данного класса, в дружественных функциях данного класса и в методах наследников данного класса;
    в) доступность членов класса во всех функциях программы.

Ответ: б


6. Спецификатор доступа public обеспечивает:
    а) доступность членов класса в методах данного класса и в дружественных функциях данного класса;
    б) доступность членов класса в методах данного класса, в дружественных функциях данного класса и в методах наследников данного класса;
    в) доступность членов класса во всех функциях программы.

Ответ в


7. Что будет выведено на экран в результате выполнения следующей программы?
      class CLight
      {
      int a;
      };
      ...
      CLight L;
      L.a = 45;
      printf("a = %d\n", L.a);
      ...

    а) a = 45;
    б) программа не запустится, так как доступ к полю «а» необходимо получить, используя операцию: L >a = 45;
    в) программа не запустится, так как переменная «а» является закрытой.

Ответ: в


8. Конструктор — это:
    а) специальный метод класса с тем же именем, что и сам класс;
    б) специальный метод класса, не имеющий параметров и не возвращающий никакого значения;
    в) механизм создания новых объектов класса.

Ответ: а


9. В классе может быть только:
     а) единственный конструктор;
     б) два конструктора — по умолчанию и с параметрами;
     в) произвольное количество конструкторов.

Ответ: в


10. Деструктор — это:
    а) специальный метод класса с тем же именем, что и сам класс с префиксом — тильдой (∼);
    б) автоматически создаваемый метод класса, предназначенный для удаления объектов класса;
    в) механизм разрушения объектов класса.

Ответ: а
